
双黑配合
---

* 定点不要太远，避免法师断掉黑人层数
* 看怪质量/密度决定是否跳图，地形影响不是特别大
* 残血精英，能就近收，就别浪费
* 精英不好收，强收划不来 (体型大的/数量多的/瞬移)
* 威能塔开启时机: 法师第一发陨石
* 定点离电击塔不宜太远，霸王不好拉
* 弓箭手喜欢围观，范围伤吃不到
* 怪物密度>=35才能最大化输出
* 法师白人阶段不能动（估计是宏的原因）, 容易猝死
* 进度球不要着急吃，配合进度找塔用


践踏的运用
---

精英分类:

* 不会乱跑的、乱跑（尸母、弓箭手、瞬移）
* 好带走的(游魂)、不好带走的(霸王、幻象、护盾)
* 体积大的、体积小的
* 拉的动的、拉不动的(体积大的、霸王)
* 单个的、组队的

操作:

* 站在怪堆边缘，背向怪堆中心践踏
* 法师输出前，理想的小怪&精英分布: 精英中间，小怪分布于周围
* 践踏的目的是： 小怪包围精英
* 法师输出前，精英可以不在小怪堆, 但全靠蛮子甩可能会错过爆发时机
* 影响践踏效果的技能: 钩子、冲撞、眩晕 (骨甲)
* 多个精英，最好能拉到一起，最次也要拉到同一边 (法师单发陨石落脚点)
* 多个精英(群聚或多组), 击杀顺序（或踩踏中心顺序）: 抓小放大 、拉到下个点、放弃


骨矛死灵配合
---

* 节奏 - 精英点：**定点**+踩+**卡元素输出**
* 节奏 - 白怪点: 定点+踩
* 技能搭配: 诅咒（避免相互覆盖)、布戒(避免影响踩踏)
* 时机沟通: 毒元素
* 踩点沟通
* 进度贡献: 小怪 + 少量可以收割的精英


撕票
---

* 地图: 是否好带怪(洞穴、山洞)
    * 地形
* 怪：是否好踩(弓箭手、蜘蛛、火爹)
    * 密度
    * 远攻、近攻
    * 体积
    * 飞天、伏地


节奏
---

* 明快: 双刀+勾玉
* 取舍：小怪为主(冲层), 兼收


24小时直播笔记
---

* 有些怪物会有debuff给玩家: 减x%抗性、护甲 ...
* 火爹站位，火迹
* 翻车牛
* 弓箭手: 白帽、红帽
* 司令物理打神目圈, 司令毒元素站圈，蛮子毒元素踩
    * 斩杀诅咒，小怪血线，神目圈持续7秒
* 减耗塔&船长套减伤/增伤
* 烂图提前踩点，早探下图


小图、烂图多控塔

* 跟豆角不打太低，节奏不好把控
* 不跟多个司令打，密度没法保证, 节奏更不好把控
* 路人不打太高，图不好、怪不好，容易遭埋怨

* 虫洞
* 筑墙
* 护盾
* 反伤
* 幻象
* 罩子
* 瞬移


mob 抗性

ref: http://d.163.com/article/144015.html
ref: https://diablo.fandom.com/wiki/Crowd_Control


hard CC effect -> hard CC resistance

ratio:
* gain 10% 1/s during suffering
* drop 5% 1/s after suffering
immune when effect duration less than:
* normal, champion: 0.65s
* rares, bosses: 0.85 

knockback effect -> hard CC resistance
* immune when hard CC resistant >= 65%
* gain 40% each successful knockback

结论:
* 蛮子的勾、冲撞 属于 knockback, 与大地踩踏共享 hard CC resistance


电击图，适当提前踩塔点


pylon:
* power: +350%, 30s
* channeling: cdr/rcr -75%, 30s
* conduit: 30s
* speed: max, 60s
* shield: 60s


杀王阶段:
* 骨矛、三光： 贼神晕，boss切换/瞬移/后退
* 司令杀王： 地形卡矛
* 豆角杀王: boss乱跑


求证:

* 筑墙精英： 筑墙一般都是筑离屏幕内精英最远位置的玩家
* 踩:
    * 1脚: 昏迷增伤、增加密度
    * 2脚: 增加密度, 但会增加小怪消耗，非速刷层不利于收精英


---

法师定位: 杀王、拉怪、带残血
dh: 基本手法

基本思路:
* 依靠 1) 高质量小怪 (变身), 2) 高密度小怪 (召唤), 死灵骨矛平推进度, 赌电击塔
* 依靠 1) 宽阔地形 (带残血), 2) 大型地图 (5组以上精英), 法师带、聚集残血精英, 电击收之

很难打出有效进度的小怪群:
* 大体积、无法有效触发范围伤
* 低进度贡献、难收: 翻车牛、羊头
* : 火爹

蛇头法师配合:
* 蛇头会拉散小怪、影响踩踏？
* 蛇头是单点攻击，小怪会影响输出？
    * 残血精英
    * 会招小怪的boss

护盾法师配合:
* ？